原本準備咗人口政策問題向777提問，可惜無機會

我想提出既問題係關於人口政策問題，過去政府因為冇清晰既人口政策以至住屋，基建，醫療，福利，交通等設施配套一直都跟唔上人口既增長，令到市民在享用以上等設施亦一直被新移民灘溥，政府解釋人口增長主因係家庭團聚，亦提到家庭團聚係基本人權，但我想問既係香港接受團聚申請時（點解）唔可以引入歐美甚至內地一線城市既計分制呢？另外如果政府睇家庭團聚權利係咁重要的話點解又要有每日150個配額制度呢？
第二點係政府經常強調新移民對香港的貢獻，但主要都係填補低技術工種勞動力...咁如果真係因為引入計分制真係另到香港出現低技術工種更難搵到人做的話我相信大部分香港人都會同意好似新加坡咁輸入大量外勞去填補當中空缺
◦